[
    {
        "question": "সে বিদ্যালয়ে পড়ায়",
        "words": {
          "4": "school",
          "1": "coaches",
          "3": "educates",
          "2": "she",
          "5": "instructs",
          "6": "learns",
          "7": "at",
          "8": "in",
          "9": "a",
          "10": "teaches"
        },
        "answers":[[2,10,7,9,4]]
    },
    {
        "question": "গতকাল আমরা টিভিতে একটি ফুটবল খেলা দেখেছিলাম",
        "words": {
          "4": "football",
          "1": "yesterday",
          "3": "viewed",
          "2": "at",
          "5": "in",
          "6": "watched",
          "7": "on",
          "8": "the",
          "9": "we",
          "10": "a",
          "11": "observed",
          "12": "TV",
          "13": "match"
        },
        "answers":[[1,9,6,10,4,13,7,12]]
    },
    {
        "question": "বিজ্ঞানীটি নতুন তত্ত্বটি মেনে নিলেন",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "accepted",
          "3": "theory",
          "2": "got",
          "5": "took",
          "6": "had",
          "7": "new",
          "8": "received",
          "9": "the",
          "10": "admitted",
          "11": "scientist"
        },
        "answers":[[9,11,6,1,4,7,3],[4,11,6,1,9,7,3]]
    },
    {
        "question": "বস তার অফিসে দেরি করে আসা লক্ষ্য করেছিলো",
        "words": {
          "4": "his",
          "1": "the",
          "3": "boss",
          "2": "to",
          "5": "followed",
          "6": "late",
          "7": "watched",
          "8": "office",
          "9": "arrival",
          "10": "observed",
          "11": "in",
          "12": "looked"
        },
        "answers":[[3,10,4,6,9,2,1,8]]
    },
    {
        "question": "ওষুধ নাও আর বিশ্রাম করো",
        "words": {
          "4": "medicine",
          "1": "accept",
          "3": "rest",
          "2": "and",
          "5": "take",
          "6": "get",
          "7": "take"
        },
        "answers":[[7,4,2,5,3],[5,4,2,7,3]]
    },
    {
        "question": "আমরা একে অপরকে অনেক বছর দেখিনি",
        "words": {
          "4": "seen",
          "1": "for",
          "3": "watched",
          "2": "we",
          "5": "each",
          "6": "looked",
          "7": "years",
          "8": "not",
          "9": "viewed",
          "10": "other",
          "11": "have"
        },
        "answers":[[2,11,8,4,5,10,1,7]]
    },
    {
        "question": "শিক্ষিকা ছাত্রীদের জ্যামিতি বিষয়ে অধ্যাপনা করেছিলেন",
        "words": {
          "4": "the",
          "1": "geometry",
          "3": "lesson",
          "2": "the",
          "5": "taught",
          "6": "teacher",
          "7": "students",
          "8": "learned",
          "9": "gave",
          "10": "on",
          "11": "instructed"
        },
        "answers":[[2,6,11,4,7,10,1],[4,6,11,2,7,10,1]]
    },
    {
        "question": "ডাক্তার রুগীর জন্য নিয়ন্ত্রিত খাদ্যের আদেশ দিয়েছিলেন",
        "words": {
          "4": "a",
          "1": "the",
          "3": "asked",
          "2": "for",
          "5": "doctor",
          "6": "strict",
          "7": "instructed",
          "8": "the",
          "9": "ordered",
          "10": "patient",
          "11": "diet",
          "12": "to"
        },
        "answers":[[8,5,9,4,6,11,2,1,10],[1,5,9,4,6,11,2,8,10]]
    },
    {
        "question": "আমরা পর্যবেক্ষণ করেছিলাম যে এক দল পাখি উত্তর দিকে মুখ করে যাচ্ছে",
        "words": {
          "4": "large",
          "1": "birds",
          "3": "we",
          "2": "viewed",
          "5": "heading",
          "6": "to",
          "7": "observed",
          "8": "of",
          "9": "the",
          "10": "saw",
          "11": "a",
          "12": "looked",
          "13": "north",
          "14": "flock"
        },
        "answers":[[3,7,11,4,14,8,1,5,13]]
    },
    {
        "question": "আমাকে দুধ এনে দাও",
        "words": {
          "4": "Get",
          "1": "to",
          "3": "take",
          "2": "me",
          "5": "give",
          "6": "milk"
        },
        "answers":[[4,2,6]]
    },
    {
        "question": "সে প্রাকৃতিক দৃশ্য দর্শন করছিল",
        "words": {
          "4": "landscape",
          "1": "she",
          "3": "the",
          "2": "observing",
          "5": "viewing",
          "6": "looking",
          "7": "seeing",
          "8": "was"
        },
        "answers":[[1,8,5,3,4]]
    },
    {
        "question": "সে এই তথ্যটি ইন্টারনেট থেকে পেয়েছিল",
        "words": {
          "4": "this",
          "1": "received",
          "3": "she",
          "2": "took",
          "5": "from",
          "6": "to",
          "7": "internet",
          "8": "accepted",
          "9": "the",
          "10": "got",
          "11": "had",
          "12": "information"
        },
        "answers":[[3,10,4,12,5,9,7]]
    },
    {
        "question": "তোমার ডাক্তার দেখানো উচিৎ",
        "words": {
          "4": "should",
          "1": "look",
          "3": "a",
          "2": "you    ",
          "5": "watch",
          "6": "doctor",
          "7": "show",
          "8": "see"
        },
        "answers":[[2,4,8,3,6]]
    },
    {
        "question": "গাড়ী পরিষ্কার করতে ও কিছুটা মাত্র সময় নেয়",
        "words": {
          "4": "a car",
          "1": "for",
          "3": "accepts",
          "2": "it",
          "5": "he",
          "6": "to",
          "7": "takes",
          "8": "only",
          "9": "receives",
          "10": "a few",
          "11": "gets",
          "12": "him",
          "13": "wash",
          "14": "minutes"
        },
        "answers":[[1,12,2,8,7,10,14,6,13,4]]
    },
    {
        "question": "সে তার মায়ের দিকে তাকায়",
        "words": {
          "4": "she",
          "1": "her",
          "3": "sees",
          "2": "looks",
          "5": "watches",
          "6": "mother",
          "7": "to",
          "8": "views",
          "9": "at"
        },
        "answers":[[4,2,9,1,6]]
    },
    {
        "question": "সে তার ছোট বোনকে দেখাশোনা করে",
        "words": {
          "4": "after",
          "1": "views",
          "3": "younger",
          "2": "looks",
          "5": "watches",
          "6": "sister",
          "7": "sees",
          "8": "her",
          "9": "she"
        },
        "answers":[[9,2,4,8,3,6]]
    },
    {
        "question": "তার ব্যবহার মেনে নেওয়া শক্ত",
        "words": {
          "4": "it      ",
          "1": "to",
          "3": "receive",
          "2": "difficult",
          "5": "behaviour",
          "6": "accept",
          "7": "for",
          "8": "take",
          "9": "is",
          "10": "his"
        },
        "answers":[[4,9,2,1,6,10,5]]
    },
    {
        "question": "তাকে আমাদের পরিবারে বোন হিসাবে গ্রহণ করা (মেনে নেওয়া) হয়েছিল",
        "words": {
          "4": "accepted",
          "1": "family",
          "3": "taken",
          "2": "sister",
          "5": "she        ",
          "6": "our",
          "7": "we",
          "8": "got",
          "9": "was",
          "10": "our",
          "11": "in",
          "12": "as",
          "13": "received"
        },
        "answers":[[5,9,4,11,6,1,12,10,2]]
    },
    {
        "question": "সে এই ব্যাপারটা আমার থেকে অন্যভাবে দেখে",
        "words": {
          "4": " differently",
          "1": "she",
          "3": "me",
          "2": "matter",
          "5": "sees",
          "6": "observes",
          "7": "this",
          "8": "watches",
          "9": "thinks",
          "10": "from",
          "11": "views",
          "12": "quite"
        },
        "answers":[[1,11,7,2,12,4,10,3]]
    },
    {
        "question": "আমি তাকে স্টেশনে অভ্যর্থনা করেছিলাম",
        "words": {
          "4": "accepted",
          "1": "the",
          "3": "I",
          "2": "took",
          "5": "in",
          "6": "him",
          "7": "got",
          "8": "station",
          "9": "received",
          "10": "at"
        },
        "answers":[[3,9,6,10,1,8]]
    },
    {
        "question": "নার্সেরা রুগীদের প্রতি নজর রেখেছিলো",
        "words": {
          "4": "nurses",
          "1": "over",
          "3": "observed",
          "2": "the",
          "5": "saw",
          "6": "looked",
          "7": "the",
          "8": "watched",
          "9": "on",
          "10": "patients"
        },
        "answers":[[7,4,8,1,2,10],[2,4,8,1,7,10]]
    },
    {
        "question": "সে চুল্লীর পাশে আসন নিয়েছিল",
        "words": {
          "4": "fireplace",
          "1": "she",
          "3": "got",
          "2": "of",
          "5": "side",
          "6": "seat",
          "7": "to",
          "8": "the",
          "9": "took",
          "10": "by"
        },
        "answers":[[1,9,6,10,8,4]]
    },
    {
        "question": "সে তার কপালে কঠিন আঘাত পেয়েছে",
        "words": {
          "4": "accepted",
          "1": "sharp",
          "3": "he",
          "2": "his",
          "5": "a",
          "6": "has",
          "7": "on",
          "8": "took",
          "9": "got",
          "10": "had",
          "11": "blow",
          "12": "received",
          "13": "forehead"
        },
        "answers":[[3,6,12,5,1,11,7,2,13]]
    },
    {
        "question": "সে টেলিস্কোপের সাহায্যে তারা দেখেছিলো",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "stars",
          "3": "telescope",
          "2": "observed",
          "5": "viewed",
          "6": "at",
          "7": "saw",
          "8": "looked",
          "9": "through"
        },
        "answers":[[4,5,1,9,3]]
    },
    {
        "question": "বিচারক তাদের চুপ করতে নির্দেশ দিয়েছিলেন",
        "words": {
          "4": "judge",
          "1": "to",
          "3": "silent",
          "2": "taught",
          "5": "the",
          "6": "them",
          "7": "wanted",
          "8": "asked",
          "9": "keep",
          "10": "instructed"
        },
        "answers":[[5,4,10,6,1,9,3]]
    },
    {
        "question": "দরজার ওপর নজর রাখো, যাতে কেউ না ঘরে ঢুকতে পারে",
        "words": {
          "4": "door",
          "1": "room",
          "3": "Keep",
          "2": "at",
          "5": "can",
          "6": "observing",
          "7": "the",
          "8": "looking",
          "9": "to",
          "10": "nobody",
          "11": "watching",
          "12": "so",
          "13": "the",
          "14": "not",
          "15": "viewing",
          "16": "on",
          "17": "enter",
          "18": "that"
        },
        "answers":[[3,11,16,13,4,12,18,10,5,14,17,1],[3,11,16,7,4,12,18,10,5,14,17,1]]
    },
    {
        "question": "পুলিশ শেষপর্যন্ত তাকে ধরেছিল",
        "words": {
          "4": "finally",
          "1": "him",
          "3": "took",
          "2": "the",
          "5": "got",
          "6": "to",
          "7": "received",
          "8": "Police",
          "9": "accepted"
        },
        "answers":[[2,8,4,5,1]]
    },
    {
        "question": "আমি গতকাল তোমার চিঠি পেয়েছিলাম",
        "words": {
          "4": "yesterday",
          "1": "I",
          "3": "your",
          "2": "accepted",
          "5": "took",
          "6": "letter",
          "7": "had",
          "8": "received"
        },
        "answers":[[1,8,3,6,4]]
    },
    {
        "question": "ওই দুর্ঘটনাটি আমার জীবনে একটি গুরুত্বপূর্ণ শিক্ষা দিয়েছিল",
        "words": {
          "4": "accident",
          "1": "me",
          "3": "my",
          "2": "valuable",
          "5": "instructed",
          "6": "that",
          "7": "a",
          "8": "ordered",
          "9": "to",
          "10": "in",
          "11": "gave",
          "12": "life",
          "13": "taught",
          "14": "lesson"
        },
        "answers":[[6,4,13,1,7,2,14,10,3,12]]
    },
    {
        "question": "আমি তোমাকে সব জায়গাতে খুঁজেছিলাম",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "you",
          "3": "searched",
          "2": "to",
          "5": "everywhere",
          "6": "watched",
          "7": "saw",
          "8": "looked",
          "9": "tried",
          "10": "for"
        },
        "answers":[[4,8,10,1,5]]
    },
    {
        "question": "তিনি আমায় স্পেনীয় ভাষায় লিখতে পড়তে শিখিয়েছিলেন",
        "words": {
          "4": "write",
          "1": "me",
          "3": "instructed",
          "2": "read",
          "5": "the",
          "6": "ordered",
          "7": "Spanish",
          "8": "she",
          "9": "in",
          "10": "learned",
          "11": "to",
          "12": "taught",
          "13": "and"
        },
        "answers":[[8,12,1,11,2,13,4,9,7]]
    },
    {
        "question": "তিনি আমায় ঘর থেকে বেরিয়ে যেতে বললেন",
        "words": {
          "4": "room",
          "1": "ordered",
          "3": "to",
          "2": "leave",
          "5": "asked",
          "6": "he",
          "7": "me",
          "8": "told",
          "9": "the",
          "10": "instructed"
        },
        "answers":[[6,1,7,3,2,9,4]]
    },
    {
        "question": "আমরা অবশ্যই নিয়মগুলি মানবো",
        "words": {
          "4": "we",
          "1": "accept",
          "3": "rules",
          "2": "watch",
          "5": "observe",
          "6": "to",
          "7": "receive",
          "8": "the",
          "9": "look",
          "10": "must"
        },
        "answers":[[4,10,5,8,3]]
    },
    {
        "question": "আশা করছি, তুমি আমার নিমন্ত্রণ গ্রহণ করবে",
        "words": {
          "4": "to",
          "1": "accept",
          "3": "the",
          "2": "hope",
          "5": "receive",
          "6": "invitation",
          "7": "will",
          "8": "take",
          "9": "wish",
          "10": "you",
          "11": "my"
        },
        "answers":[[2,10,7,1,11,6]]
    },
    {
        "question": "আমি রেস্টুরেন্টে পিজা ফরমাশ করেছিলাম",
        "words": {
          "4": "pizza",
          "1": "asked",
          "3": "I",
          "2": "looked",
          "5": "the",
          "6": "ordered",
          "7": "restaurant",
          "8": "at",
          "9": "in"
        },
        "answers":[[3,6,4,9,5,7]]
    }
]